［學術討論］覺唔覺得人類係地球既害蟲？

我覺得而家無論點講環保都係無用，一日有人類活動地球就會繼續比人類破壞落去
只有人類滅亡或者減少人口先可以平衡到人類拎資源同復原嘅速度

Btw人類真係好撚on9 同自私

人類都係大自然的一部分
環保唔係為左保護地球
係為左保護人類的居所 生活環境
我地唔想以後見唔到老虎
所以要保護佢地
我地唔想低窪地區被淹沒
所以要阻止海平面上升
我地唔想地球暖化令農作物失收 珊瑚死亡令魚冇左棲息地導致魚獲減少
所以要阻止地球暖化

究竟人類同地球係咩關係呢
究竟你係為左d咩保護地球
地球一直變緊
我地可能唔係破壞緊地球
可能只係改造緊地球令我地生活得更好

假如有日地球已經變成唔適合居住
有人建議改造另一個行星
令呢個行星變到適合人類居住
你會唔會支持
定係寧願人類滅亡都唔想改變行星

諗來諗去所有生物都只會為自己的利益行動
咁人類為自己的利益又有咩問題

如果照你咁講姐係環保呢樣野根本只係一個包裝？

所有 xxx 都係咁 --> 所以人類係咁就無問題

兩個 point 無直接關係

樓主死先，為環保出一分力，快d行動啦

咁你都要指出人類咁做有咩問題先得
我地係山洞居住有冇問題？
我地搭建木屋有冇問題？
我地用鋼筋水泥起樓住有冇問題？
究竟你點界定邊d行為可以做 邊d行為唔可以做？
我覺得環保人士的準則就係對人類有益的事就可以做 會危害人類的未來就唔可以做
結講都係人類係自利

都唔算只係包裝
只係覺得環保人士好似將環保包裝成好祟高的理想 係道德高地

地球除咗人類

仲有好多生物

人類無擁有過地球

1. 導致其他物種滅絕

2. 大量制造不可於一定時間降解嘅物品

3. 溫室效應

呢 d 情況其實除咗危害人類仲危害好多生物

但人類的確係支配緊地球
大自然就係咁
邊種生物有能力 就可以改變另一種生物的命運
過往一樣有生物a導致生物b滅絕的情況
點解我地令其他生物滅絕就係有問題
我覺得只要我地唔係惡意殲滅其他生物就冇問題

其實如果唔考慮人類自身的利益
我都諗唔明點解我地要環保

支共都支配緊香港

但香港唔屬於支共

癌細胞都可以支配末期病人身體

但病人身體唔屬於癌細胞

我欣賞同尊重自然

所以希望地球保持美好

得我一個死無用 起碼死一半先有用 更何況我唔支持環保

咁你以身作則先啦 9up有撚用咩

死我一個有撚用